<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.10">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "March 2005">
<!ENTITY applet "System Monitor">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="zh-CN">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>系统监视器手册</title> 
    <abstract role="description">
      <para>系统监视器在面板上，用图表格式显示系统负载的信息。</para>
    </abstract>
    <copyright lang="en">
     <year>2005</year>
     <holder>Davyd Madeley</holder>
    </copyright>
    <copyright lang="en">
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder>
    </copyright>

    <copyright lang="en"> 
      <year>2003</year> 
      <year>2004</year> 
      <holder>Chee Bin HOH</holder> 
    </copyright> 

<!-- translators: uncomment this:
    <copyright>
    <year>2002</year>
    <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
    </copyright>
-->

    <publisher role="maintainer"> 
      <publishername>GNOME 文档项目</publishername> 
    </publisher> 

    
<!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
     other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
     any of this. -->

    <authorgroup> 

      <author lang="en">
        <firstname>Angela</firstname>
        <surname>Boyle</surname>
	<affiliation><address>
	 <email>aboyle@aboyle.com</email>
	</address></affiliation>
      </author>

      <author lang="en"> 
	<firstname>Chee Bin</firstname> 
	<surname>HOH</surname> 
	<affiliation> 
	  <orgname>GNOME Documentation Project</orgname> 
	  <address><email>cbhoh@mimos.my</email></address>
	</affiliation> 
      </author>

      <author lang="en">
       <firstname>Davyd</firstname><surname>Madeley</surname>
       <affiliation>
        <orgname>GNOME Project</orgname>
        <address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
       </affiliation>
      </author>

      <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
           maintainers,  etc. Commented out by default.
      <othercredit role="translator">
        <firstname>Latin</firstname> 
        <surname>Translator 1</surname> 
        <affiliation> 
          <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
          <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
        </affiliation>
        <contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

    <revhistory>
      <revision lang="en">
        <revnumber>Version 2.10</revnumber>
	<date>March 2005</date>
	<revdescription>
	  <para role="author" lang="en">Davyd Madeley</para>
	</revdescription>
      </revision>
    
      <revision lang="en">
	<revnumber>Version 2.8</revnumber> 
	<date>August 2004</date> 
	<revdescription> 
          <para role="author" lang="en">Angela Boyle</para>
          <para role="publisher" lang="en">GNOME Documentation Project</para>
	</revdescription> 
      </revision> 

      <revision lang="en"> 
	<revnumber>System Monitor Applet Manual V2.1</revnumber> 
	<date>February 2004</date> 
	<revdescription> 
          <para role="author" lang="en">Sun GNOME Documentation Team</para>
          <para role="publisher" lang="en">GNOME Documentation Project</para>
	</revdescription> 
      </revision> 

      <revision lang="en"> 
	<revnumber>System Monitor Applet Manual V2.0</revnumber> 
	<date>July 2003</date> 
	<revdescription> 
	  <para role="author" lang="en">Chee Bin HOH
	    <email>cbhoh@mimos.my</email>
          </para> 
	  <para role="publisher" lang="en">GNOME Documentation Project</para> 
	</revdescription> 
      </revision> 

    </revhistory> 

    <releaseinfo>本手册讲述的是系统监视器手册 2.10 版</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>反馈</title> 
      <para>要报告关于系统监视器小程序或使用手册中的缺陷，或者提出建议，请参照 <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME 反馈页</ulink> 上的指导。</para>
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index" lang="en"> 
    <primary>System Monitor Applet</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index" lang="en"> 
    <primary>System Monitor</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
  <sect1 id="multiload-introduction"> 
    <title>介绍</title> 

      <!-- ==== Figure ============================================= -->
      <figure id="system-monitor-applet-fig"> 
        <title>系统监视器</title> 
        <screenshot> 
        <mediaobject lang="en"> 
          <imageobject><imagedata fileref="figures/system-monitor-applet_window.png" format="PNG"/> 
          </imageobject>
 	  <textobject> 
 	    <phrase>Shows System Monitor. Displays a graph for system CPU load.
            </phrase> 
          </textobject> 
        </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure> 
      <!-- ==== End of Figure ======================================= -->

      <para><application>系统监视器</application> 在面板上，用图像显示系统负载信息。您可以配置 <application>系统监视器</application> 显示下面的系统信息：</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>CPU(中央处理器)的使用时间</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>内存使用</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>网络流量</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>交换空间使用情况</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>系统平均负载</para>
        </listitem>
	<listitem><para>磁盘使用</para></listitem>
      </itemizedlist>

      <sect2 id="multiload-introduction-add"> 
        <title>添加系统监视器到面板上</title> 
	<para>要添加 <application>系统监视器</application> 到面板上，在面板上点右键，然后选 <guimenuitem>添加到</guimenuitem> 命令。在出来的 <application>添加到面板</application> 对话框里选中 <application>系统监视器</application>，然后点 <guibutton>添加</guibutton> 按钮。</para>
        <para><application>系统监视器</application> 布局的不同，依赖于它所在面板的尺寸和类型。</para>     
      </sect2>

  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->
<!-- Use this section to describe how to use the applet to perform the tasks for 
     which the applet is designed. -->
  <sect1 id="multiload-usage"> 
    <title>查看图像</title> 
	<!-- ================ displaying addistional graphics======================== -->
    <sect2 id="multiload-usage-graphs"> 
      <title>显示额外的图像</title> 
      <para>要配置 <application>系统监视器</application> 小程序，在它上面点右键，然后选 <guimenuitem>首选项</guimenuitem>。在 <guilabel>监视的资源</guilabel> 里，您可以选择您想要显示的资源图像：</para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Processor</guilabel>
              </para>
              <para>选中此项，将显示 CPU 使用情况的图像。</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Memory</guilabel>
              </para>
              <para>选中此项，将显示内存使用情况的图像。</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Network</guilabel>
              </para>
              <para>选中此项，将显示网络流量情况的图像。</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Swap Space</guilabel>
              </para>
              <para>选中此项，将显示交换区使用情况的图像。</para>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Load</guilabel>
              </para>
              <para>选中此项，将显示系统负载情况的图像。</para>
            </listitem>
	    <listitem>
	     <para lang="en"><guilabel>Harddisk</guilabel></para>
	     <para>选中此项，将显示硬盘读写情况的图像。</para>
	    </listitem>
          </itemizedlist>
    </sect2>
	<!-- ================ displaying current usage of system resources================== -->
    <sect2 id="multiload-usage-current"> 
      <title>显示系统资源当前使用情况</title> 
      <para>要显示系统资源当前使用情况，把鼠标指针移动到相应的图像上。会出来一个当前资源使用百分数的浮动提示。</para>
    </sect2>
	<!-- ================ displaying additional info================== -->
    <sect2 id="multiload-usage-extra"> 
      <title>显示额外的系统监视器信息</title>
      <para>要显示额外的系统监视器信息，在小程序上点右键，然后选 <guimenuitem>打开系统监视器</guimenuitem>，从而启动 <application>系统监视器</application> 程序。</para>
      <para><application>系统监视器</application> 应用程序，允许您监视系统进程华系统资源的使用情况。您可以使用 <application>System Monitor</application> 程序设置系统的行为。</para>
    </sect2>

  </sect1>

<!-- ============= Preferences =========================== -->
  <sect1 id="multiload-prefs">
    <title>自定义外观</title> 
      <figure id="system-monitor-prefs-fig"> 
        <title>首选项对话框</title> 
        <screenshot> 
        <mediaobject lang="en"> 
          <imageobject><imagedata fileref="figures/multiload-preferences.png" format="PNG"/> 
          </imageobject>
 	  <textobject> 
 	    <phrase>Preferences Dialog
            </phrase> 
          </textobject> 
        </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure> 
    <sect2 id="multiload-size">
        <title>改变宽度</title>
              <para>在右键菜单里，有一个 <guimenuitem>首选项</guimenuitem> 命令。在 <guilabel>选项</guilabel> 中，使用 <guilabel>系统监视器宽度</guilabel> 微调按钮框，设定 <application>系统监视器</application> 图像的宽度(像素)。</para>
  </sect2>
  <sect2 id="multiload-update">
        <title>更新时间间隔</title>
              <para>在右键菜单里，有一个 <guimenuitem>首选项</guimenuitem> 命令。在 <guilabel>选项</guilabel> 中，使用 <guilabel>系统监视器更新间隔</guilabel> 微调按钮框，设定 <application>系统监视器</application> 更新图像的时间间隔(毫秒)。</para>
    </sect2>
	<!-- ================ changing graph colors======================== -->
    <sect2 id="multiload-usage-colors"> 
      <title>更改图像的颜色</title>
      <para>要更改图像的颜色，请按下面的步骤操作：</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>在小程序上点右键，然后选 <guimenuitem>首选项</guimenuitem> 命令。</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>在 <guilabel>系统监视器首选项</guilabel> 的 <guilabel>颜色</guilabel> 选项里，选择相应的标签。</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>在标签里点击相应的颜色块按钮。</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>在 <guilabel>拾色器</guilabel> 对话框里，使用颜色环或微调按钮框，为选定的参数选择颜色。</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>点 <guibutton>确定</guibutton>。</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
      <para>标签里每个资源都提供了颜色块选择按钮，您可以用它们来为每个资源的参数更改颜色。</para>
          <itemizedlist>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Processor</guilabel>
              </para>
              <para>选择这个标签显示颜色块按钮，可以为下面的参数选择颜色：</para>
              <informaltable frame="all">
                <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
                  <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
                  <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
                  <thead>
                    <row valign="top">
                      <entry colname="COLSPEC0">
                        <para>参数</para></entry>
                      <entry colname="COLSPEC1">
                        <para>描述</para></entry>
                    </row>
                  </thead>
                  <tbody>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>User</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>非内核活动程序占用的处理器时间</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>System</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>由内核程序占用的处理器时间</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Nice</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>由低优先级进程使用的处理器时间</para></entry>
                    </row>
		    <row valign="top">
		      <entry><para lang="en"><guilabel>IOWait</guilabel></para></entry>
		      <entry>
		       <para>用于 I/O 等待的处理器时间</para>
		      </entry>
		    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Idle</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>未使用的处理器时间</para></entry>
                    </row>
                  </tbody>
                </tgroup>
              </informaltable>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Memory</guilabel>
              </para>
              <para>选择这个标签显示颜色块按钮，可以为下面的参数选择颜色：</para>
              <informaltable frame="all">
                <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
                  <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
                  <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
                  <thead>
                    <row valign="top">
                      <entry colname="COLSPEC0">
                        <para>参数</para></entry>
                      <entry colname="COLSPEC1">
                        <para>描述</para></entry>
                    </row>
                  </thead>
                  <tbody>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>User</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>非内核进程使用的内存量</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Shared</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>由多个应用程序使用的内存</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Buffers</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>用于临时存储发送或接收数据的内存量</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Cached</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>存储需要快速访问数据所用的内存量</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Free</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>当前未使用的内存量</para></entry>
                    </row>
                  </tbody>
                </tgroup>
              </informaltable>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Network</guilabel>
              </para>
              <para>选择这个标签显示颜色块按钮，可以为下面的参数选择颜色：</para>
              <informaltable frame="all">
                <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
                  <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
                  <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
                  <thead>
                    <row valign="top">
                      <entry colname="COLSPEC0">
                        <para>参数</para></entry>
                      <entry colname="COLSPEC1">
                        <para>描述</para></entry>
                    </row>
                  </thead>
                  <tbody>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>SLIP</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>串行线路网际协议网络连接</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>PLIP</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>并口线路网际协议网络连接</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Ethernet</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>以太网网络连接</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Other</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>除了 SLIP、PLIP 或以太网之外的网络连接</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Background</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>无网络连接</para></entry>
                    </row>
                  </tbody>
                </tgroup>
              </informaltable>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Swap Space</guilabel>
              </para>
              <para>选择这个标签显示颜色块按钮，可以为下面的参数选择颜色：</para>
              <informaltable frame="all">
                <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
                  <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
                  <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
                  <thead>
                    <row valign="top">
                      <entry colname="COLSPEC0">
                        <para>参数</para></entry>
                      <entry colname="COLSPEC1">
                        <para>描述</para></entry>
                    </row>
                  </thead>
                  <tbody>
                    <row valign="top">
		     <entry><para lang="en"><guilabel>Used</guilabel></para></entry>
		     <entry>
		      <para>正在由系统使用的交换空间</para>
		     </entry>
		    </row>
		    <row valign="top">
		     <entry><para lang="en"><guilabel>Free</guilabel></para></entry>
		     <entry>
		      <para>空闲的交换空间</para>
		     </entry>
		    </row>
		  </tbody>
		</tgroup>
              </informaltable>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Load</guilabel>
              </para>
              <para>选择这个标签显示颜色块按钮，可以为下面的参数选择颜色：</para>
              <informaltable frame="all">
                <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
                  <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
                  <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
                  <thead>
                    <row valign="top">
                      <entry colname="COLSPEC0">
                        <para>参数</para></entry>
                      <entry colname="COLSPEC1">
                        <para>描述</para></entry>
                    </row>
                  </thead>
                  <tbody>
                    <row valign="top">
		     <entry><para lang="en"><guilabel>Average</guilabel></para></entry>
		     <entry><para>系统负载</para></entry>
		    </row>
		    <row valign="top">
		     <entry><para lang="en"><guilabel>Background</guilabel></para></entry>
		     <entry><para>那就是，没有负载</para></entry>
		    </row>
		  </tbody>
		</tgroup>
	      </informaltable>
            </listitem>
            <listitem>
              <para lang="en">
                <guilabel>Harddisk</guilabel>
              </para>
              <para>选择这个标签显示颜色块按钮，可以为下面的参数选择颜色：</para>
              <informaltable frame="all">
                <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
                  <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
                  <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
                  <thead>
                    <row valign="top">
                      <entry colname="COLSPEC0">
                        <para>参数</para></entry>
                      <entry colname="COLSPEC1">
                        <para>描述</para></entry>
                    </row>
                  </thead>
                  <tbody>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Read</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>磁盘读取率</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Write</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>磁盘写入率</para></entry>
                    </row>
                    <row valign="top">
                      <entry><para lang="en"><guilabel>Background</guilabel></para></entry>
                      <entry><para>空闲磁盘时间</para></entry>
                    </row>
		  </tbody>
		</tgroup>
	      </informaltable>
	    </listitem>
          </itemizedlist>
    </sect2>
  </sect1>
</article>
